%@metapost:nantes1997.mp
%@Titre: Nantes -- 1997
\par\compo{1}{nantes1997}{1}{$ABCDEFGH$ est un pavé droit. On donne
$AD=DC=3$~cm; $GC=4$~cm; $GD=5$~cm. Sur le dessin ci-contre, les
dimensions ne sont pas respectées.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume, exprimé en cm$^3$, de la pyramide $GABCD$.
\item
\begin{enumerate}
\item Dessiner en vraie grandeur le triangle $ADG$ rectangle en $D$.
\item Calculer la mesure, arrondie au degré, de l'angle
$\widehat{AGD}$ du triangle $ADG$.
\item Calculer la valeur exacte de la longueur $AG$, puis en donner la
valeur arrondie au millimètre.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}